# Домашнее задание
### Движение игровых объектов по полю

### Цель:
* Выработка навыка применения SOLID принципов на примере игры "Космическая битва".
* В результате выполнения ДЗ будет получен код, отвечающий за движение объектов по игровому полю, устойчивый к появлению новых игровых объектов и дополнительных ограничений, накладываемых на это движение.


### Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
В далекой звездной системе встретились две флотилии космических кораблей. Корабли могут передвигаться по всему пространству звездной системы по прямой, поворачиваться против и по часовой стрелке, стрелять фотонными торпедами. Попадание фотонной торпеды в корабль выводит его из строя.\
От каждой флотилии в сражении принимают участие по три космических корабля.\
Победу в битве одерживает та флотилия, которая первой выведет из строя все корабли соперника.\
Управление флотилиями осуществляется игрокам компьютерными программами (то есть не с клавиатуры).\

### Концептуально игра состоит из трех подсистем:
* Игровой сервер, где реализуется вся игровая логика.
* Player - консольное приложение, на котором отображается конкретная битва.
* Агент - приложение, которое запускает программу управления танками от имени игрока и отправляет управляющие команды на игровой сервер.
* Реализовать движение объектов на игровом поле в рамках подсистемы Игровой сервер.

### Критерии оценки:
#### За выполнение каждого пункта, перечисленного ниже начисляются баллы:

1. ДЗ сдано на проверку - 1 балл
2. Оформлен pull/merge request на github/gitlab - 1 балл
3. Настроен CI - 2 балла
4. Прямолинейное равномерное движение без деформации.\
5.1 Само движение реализовано в виде отдельного класса - 1 балл.\
6.2 Для движущихся объектов определен интерфейс, устойчивый к появлению новых видов движущихся объектов - 1 балл\
7.3 Реализован тесты:
* Для объекта, находящегося в точке (12, 5) и движущегося со скоростью (-7, 3) движение меняет положение объекта на (5, 8)
* Попытка сдвинуть объект, у которого невозможно прочитать положение в пространстве, приводит к ошибке 
* Попытка сдвинуть объект, у которого невозможно прочитать значение мгновенной скорости, приводит к ошибке 
* Попытка сдвинуть объект, у которого невозможно изменить положение в пространстве, приводит к ошибке
1 балл
5. Поворот объекта вокруг оси.\
6.1 Сам поворот реализован в виде отдельного класса - 1 балл\
7.2 Для поворачивающегося объекта определен интерфейс, устойчивый к появлению новых видов движущихся объектов - 1 балл\
8.3 Реализован тесты - 1 балл.\
Итого: 10 баллов\
Задание считается принятым, если набрано не менее 7 баллов.\

# Дополнительное задание*
* В целом вектор не обязательно должен быть двумерным, как задание со * попробуйте реализовать n-мерный вектор.
